# Grouper FAQ

$Id: FAQ,v 1.7 2004-12-09 02:26:04 blair Exp $

---

## Using The API

### Environment


#### Q: How do I access _Grouper_ configuration parameters?

A: Use the `Grouper.config()' method.
  
    String delim = Grouper.config("hierarchy.delimiter");


### Groups

#### Q: How do I create a namespace?

A: Use the `GrouperGroup.create()' method.

    GrouperGroup ns = GrouperGroup.create(s, stem, extn, "naming");    

#### Q: How do I create a group?

A: Use the `GrouperGroup.create()' method.

    GrouperGroup g = GrouperGroup.create(s, stem, extn);

#### Q: How do I retrieve a group by stem and extension?

A: Use the `GrouperGroup.load()' method.

    GrouperGroup g = GrouperGroup.load(s, stem, extn);

#### Q: How do I retrieve a group by name?

A: Use the `GrouperGroup.loadByName()' method.

    GrouperGroup g = GrouperGroup.loadByName(s, name);

#### Q: How do I retrieve a group by GUID?

A: Use the `GrouperGroup.loadByID()' method.

    GrouperGroup g = GrouperGroup.loadByID(s, guid);

#### Q: How do I delete a group?

A: Use the `GrouperGroup.delete()' method.

    GrouperGroup.delete(s, g);

#### Q: How do I add a list value?

A: Use the `GrouperGroup.listAddVal()' method.

    g.listAddVal(s, m);

#### Q: How do I delete a list value?

A: Use the `GrouperGroup.listDelVal()' method.

    g.listDelVal(s, m);

### Q: How do I retrieve a group's members?

A: Use the `GrouperGroup.listVals()' method.

    List members = g.listVals(s);

### Q: How do I retrieve a group's immediate members?

A: Use the `GrouperGroup.listImmVals()' method.

    List immediateMembers = g.listImmVals(s);

### Q: How do I retrieve a group's effective members?

A: Use the `GrouperGroup.listEffVals()' method.

    List effectiveMembers = g.listEffVals(s);

#### Q: How do I retrieve a group attribute?

A: Use the `GrouperGroup.attribute()' method.

    GrouperAttribute attr = g.attribute("description");

#### Q: How do I set a group attribute?

A: Use the `GrouperGroup.attribute()' method.

    g.attribute("description", "this is a sampe description");

#### Q: How do I delete a group attribute?

A: Use the `GrouperGroup.attribute()' method.

    g.attribute("description", null);

#### Q: How do I see when a group was created?

A: Use the `GrouperGroup.createTime()' method.

    String secondsSinceEpoch = g.createTime();

#### Q: How do I see who created a group?

A: Use the `GrouperGroup.createSubject()' method.

    Subject creator = g.createSubject();

#### Q: How do I see when a group was modifed?

A: Use the `GrouperGroup.modifyTime()' method.

    String secondsSinceEpoch = g.modifyTime();

#### Q: How do I see who last modified a group?

A: Use the `GrouperGroup.modifySubject()' method.

    Subject modifier = g.modifySubject();


### Privileges - Access

#### Q: How do I grant an access privilege?

A: Use the `Grouper.access().grant()' method.

    Grouper.access().grant(s, g, m, Grouper.PRIV_UPDATE);

#### Q: How do I revoke an access privilege?

A: Use the `Grouper.access().revoke()' method.

    Grouper.access().revoke(s, g, m, Grouper.PRIV_ADMIN);


### Privileges - Naming

#### Q: How do I grant a naming privilege?

A: Use the `Grouper.naming().grant()' method.

    Grouper.naming().grant(s, ns, m, Grouper.PRIV_STEM);

#### Q: How do I revoke a naming privilege?

A: Use the `Grouper.access().revoke()' method.

    Grouper.naming().revoke(s, ns, m, Grouper.PRIV_CREATE);


...

### List Values

#### Q: How do I retrieve a _GrouperGroup_ object from a _GrouperList_ result?

A: Use the `GrouperList.group()` method.

    GrouperGroup g = (GrouperGroup) gl.group();

#### Q: How do I retrieve a _GrouperMember_ object from a _GrouperList_ result?

A: Use the `GrouperList.member()` method.

    GrouperMember m = (GrouperGroup) gl.member();

---

### Subjects

#### Q: How do I look up a subject of type _person_?

A: Use the `GrouperSubject.load(subjID, subjType)` method.

    Subject subj = GrouperSubject.load(subjID, Grouper.DEF_SUBJ_TYPE);

Or:

    Subject subj = GrouperSubject.load(subjID, "person");

The `GrouperSubject.load()` method will call the appropriate subject
type adapter for the type of subject specified.

#### Q: How do I look up a subject of type _group_?

A: Use the `GrouperSubject.load(subjID, subjType)` method.

    Subject subj = GrouperSubject.load(subjID, "group");

The `GrouperSubject.load()` method will call the appropriate subject
type adapter for the type of subject specified.

#### Q: How do I convert a _Subject_ object into a _GrouperMember_ object?

A: Use the `GrouperMember.load(subject)` method.

    Subject       subj  = GrouperSubject.load(subjID, subjType);
    GrouperMember m     = GrouperMember.load(subj);

